\section{Specifiche di progetto}

La piattaforma EBIBLIO deve gestire i dati delle biblioteche UNIBO. 

Ogni biblioteca dispone di un nome (univoco), un indirizzo, un'email, un sito web, delle coordinate (latitudine/longitudine), uno o più recapiti telefonici, un campo di testo relativo alle note storiche. Ogni biblioteca può disporre di una galleria di immagini (una o più). Inoltre, ogni biblioteca dispone di un numero limitato di posti lettura: ogni posto lettura dispone di un numero progressivo (univoco, ma solo all’interno di una biblioteca), dell’indicazione se dotato di presa di corrente o meno (campo booleano) e dell’indicazione se dotato di presa di rete Ethernet o meno (campo booleano). La biblioteca mette a disposizione del pubblico l’accesso ad i propri libri: ogni libro dispone di un codice (univoco a livello UNIBO), un titolo, una lista degli autori, un anno di pubblicazione, un nome dell’edizione, un genere. I libri possono appartenere a due categorie (e solo a quelli): libri cartacei o ebook. Nel primo caso, si vogliono memorizzare anche stato di conservazione, numero di pagine, numero scaffale, e stato del prestito. Lo stato di conservazione può assumere solo quattro valori: Ottimo, Buono, Non Buono, Scadente. Lo stato del prestito può essere: Disponibile, Prenotato, Consegnato. Nel caso degli e-book, si vogliono memorizzare anche la dimensione, il numero di accessi alla scheda e il PDF del documento. 

Alla piattaforma EBIBLIO possono accedere tre categorie di utenti: Amministratori, Volontari e Utilizzatori. Ogni utente dispone di email, password, nome, cognome, data di nascita, luogo di nascita, recapito telefonico. Gli utenti possono appartenere a tre categorie: amministratori di biblioteca, volontari e utilizzatori. 

Gli amministratori (dipendenti UNIBO) dispongono anche del campo qualifica (testo, massimo 10 caratteri); ogni amministratore è responsabile di una sola biblioteca UNIBO. Una biblioteca UNIBO può avere più amministratori. 

Gli utenti volontari hanno un campo mezzo di trasporto (piedi, bici, auto). 

Gli utenti utilizzatori dispongono di un campo aggiuntivo relativo alla data di creazione dell’account, un campo professione, ed un campo relativo allo stato dell’account (quest’ultimo può assumere solo due valori: Attivo o Sospeso). Gli utilizzatori possono prenotare un posto lettura presso una biblioteca UNIBO; ogni prenotazione dispone di un campo data, ora inizio ed ora fine. La prenotazione di un posto lettura è possibile solo a condizione che la biblioteca abbia effettivamente posti lettura disponibili per la data/orario richiesto. Gli utilizzatori possono accedere liberamente agli e-book disponibili: tuttavia, il sistema tiene traccia dello storico degli accessi agli e-book (o meglio alle loro schede) effettuati da ciascun utente. In maniera simile, gli utilizzatori possono prenotare un libro cartaceo, a patto che il testo sia nello stato Disponibile, e che lo stato di conversazione non sia pari a Scadente. La prenotazione dispone di un codice (univoco), una data di avvio e una data di fine (automaticamente settata a +15gg a partire dalla data di consegna, vedi sotto). 

Gli utenti volontari si fanno carico di consegnare i libri prenotati agli utilizzatori: a tal proposito si vogliono gestire gli eventi di consegna: ogni evento di consegna è inserito da un utente volontario, fa riferimento ad una prenotazione di testo cartaceo, può essere di tipo “Restituzione” o “Affidamento” e dispone di campo data e note (massimo 200 caratteri). Infine, è prevista la possibilità di gestire messaggi nella piattaforma. 

Ogni messaggio è inserito da un amministratore ed è destinato ad un utente utilizzatore, e dispone di un titolo (es. “Libro non disponibile”), un campo testo ed una data. Infine, gli amministratori possono inviare segnalazioni per comportamenti non corretti da parte di utilizzatori; ogni segnalazione dispone di data ed eventuale nota di testo, è inserita da un amministratore e diretta verso un utilizzatore. Nel caso in cui un utilizzatore riceva cumulativamente più di tre segnalazioni (anche da amministratori di biblioteche diverse), lo stato dell’account viene settato a “Sospeso” (impedendo qualsiasi accesso alla piattaforma da parte dell’utente sanzionato).

\paragraph{Aggiunte alle specifiche}\footnote{Necessarie per rendere il sistema più completo}
Il volontario consegna all'indirizzo indicato dall'utilizzatore in fase di registrazione. 